中國停收洋塑膠 英國垃圾將無處可去

中國停收洋塑膠 英國垃圾將無處可去

Now新聞台】內地當局為了治理環境，大刀闊斧推行改革，當中包括限制外國廢料進口。新措拖引發漣漪效應，遠在歐洲的英國亦遭波及。

英國《每日電訊報》報道，中國將會在明年三月起停止塑膠廢料進口，英國的垃圾將無處可去。

目前英國每年製造約54萬噸塑膠廢料，當中有近三分之二都是運往中國。中國作為全球主要的垃圾進口國家之一，一旦停收，其餘垃圾進口國，如越南及馬來西亞等亦無能力代為處理，大量的英國塑膠廢料將會無處可去。

英國屆時很可能要將廢料運往本地的堆填區或焚化爐處理，處理成本將飆升。地方政府要繼續提供廢物處理服務，就要加稅彌補支出，或收取額外的垃圾處理費用。

垃圾危機迫在眉睫，有環保團體認為現在是改革英國廢物處理政策的大好機會，政府應該趁機興建多些廢物處理設施，大力發展本土回收業。

瑞典唔係向外國買垃圾發電咩？

燒膠有毒架

就係本事先唔收垃圾

就係本事先唔做世界垃圾崗囉

鍊住英國佬個春袋

同稀土單野一樣